\subsection{Java Architecture for XML Binding}
\label{sec:jaxb}

\ac{XML} ist ein mögliches Format, das für die Übertragung über \ac{REST} in
Frage kommt. Um \ac{XML} einfach in Java-Anwendungen %wie dem \PACKAGINGTOOLKIT
verwenden zu können, kann \ac{JAXB} eingesetzt werden. 

\ac{JAXB} ermöglicht es,
\ac{XML}-Daten an Java-Klassen zu binden und somit Java-Objekte automatisch in \ac{XML}
umzuwandeln und umgekehrt. Man kann somit in Java-Anwendungen direkt mit
\ac{XML}-Dokumenten arbeiten ohne Schnittstellen zur Verarbeitung von \ac{XML}-Daten verwenden zu
müssen. Die folgenden Ausführungen basieren auf \cite{oracle.jaxb.2006}.

\begin{quote}
	\rede{Any nontrivial application of XML will, then, be
based upon one or more schemas and will involve one or more programs that create, consume, and
manipulate documents whose syntax and semantics are governed by those
schemas. While it is certainly possible to write such programs using the
lowlevel SAX parser API or the somewhat higher-level DOM parse-tree API, doing
so is not easy. The resulting code is also difficult to maintain as the schemas evolve.}
\end{quote}   

Viele Programme müssen \ac{XML}-Dateien verarbeiten. Dazu können sie einen
Low-lev\-el-Par\-ser verwenden oder eine \ac{API}, die das \ac{DOM}
parst, aber die Arbeit mit diesen \acp{API} ist \NOT einfach und der
resultierende Code muss unter Umständen sehr stark angepasst werden, wenn sich
das zugrunde liegende Schema ändert. Deswegen ist es erheblich einfacher und somit weniger
fehleranfällig, wenn man eine \ac{API} verwendet, die Javaklassen direkt auf
\ac{XML}-Dokumente mappen kann. 

Dazu genügt es, eine Java-Klasse mit der Annotation \code{@XmlRootElement} zu
versehen und ihre privaten Attribute mittels \code{get}- und
\code{set}-Methoden zugänglich zu machen. Im Falle von einfachen Datentypen kann
\ac{JAXB} die Elemente direkt auf \ac{XML} übertragen. Wenn komplexere
Datentypen wie Klassen oder Enums verwendet oder weiterführende
Konfigurationen definiert werden sollen, müssen weitere Annotationen verwendet
werden.

% ür komplexere Datentypen
% wie Klassen oder Enums oder wenn weiterführende Konfigurationen
% durchgeführt werden sollen, müssen weitere Annotationen verwendet werden.